\defmathtask[revision=1.1,year=2016,variant=14,task=22]{oge}\renewcommand{\timestamp}{Mon, 02 Jan 2017}
\Large

Свежие фрукты содержат $88\%$ воды, а высушенные --- $30\%$. Сколько требуется
свежих фруктов для приготовления $72$~кг высушенных фруктов?

\begin{solution}
  Будем считать, что фрукты состоят из воды и сухой массы. Пусть $x$~кг свежих
  фруктов необходимо для приготовления $72$~кг высушенных фруктов.
  Сухой массы в высушенных фруктах $100 - 30 = 70(\%)$, в свежих --- $100 - 88 = 12(\%)$.
  Составим уравнение, приравняв сухие массы:
  \begin{align*}
    \frac{12}{100}x & = \frac{70}{100}\cdot72 \\
    12x             & = 70\cdot72             \\
    x               & = 70\cdot 6             \\
    x               & = 420
  \end{align*}
\end{solution}
\begin{answer}
  $420$~кг
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:
